90後同00後邊班人係童年比較易研究學術/增進知識

90後細個要學野都要靠睇書咁。上網就好唔方便咁，想查野無而家google咁簡單。

但而家呢代上網好普及同好易搵資料(雖然就多content farm)，我成日諗分分鍾中小學雞已經有以前大學生既知識學術水平(而家連搵啲journal都有海盜版)

上網睇嘢好易涉獵得廣但蜻蜓點水，因為好容易睇睇下又睇第二樣
以前啲人可能好難先搵到本書嚟睇，但睇晒成本書個知識會深入啲同穩固啲

但而家啲人都可以用舊既方法學習
而且有上網 可能可以更易搵到佢想睇既野?

可以，但問題有幾多人會投資一樣咁多時間
好似我老母喺文革嗰陣咩書都冇得睇，剩係有得睇四大名著同偷偷哋問朋友借咗啲外國文學嚟睇 (嗰陣係禁書)，睇嚟睇去都係嗰啲，於是就睇到啲書滾瓜爛熟
而家係好易搵到嘢睇，但問題每個主題好少人會讀得好深入，喺資訊爆炸都做到專心讀一樣嘢讀到好深入既人應該都算能人所不能